印度廢除克什米爾自治權 過萬軍隊進駐實施軍管並切斷電信網路 當地政治領袖遭搜捕

印度廢查摩與克什米爾特殊地位 料引紛爭
用LINE傳送 +
留言
2019-08-05 23:01中央社 新德里5日專電
在印度總理莫迪今天主持內閣會議後，內政部長夏哈在國會宣布，印度1949年以來賦予查摩與克什米爾省獨立於憲法之外的特殊地位「立即廢除」，預料將引發更多衝突。

在反對黨抗議下，根據印度國會電視頻道直播及印度媒體報導，內政部長夏哈（Amit Shah）今天告訴國會，根據總統柯文德（Ram Nath Kovind）上午在內閣會議中簽署的行政命令，印度憲法第370條「立即廢除」，也就是給予查摩與克什米爾（Jammu and Kashmir）獨立於印度憲法之外的特殊地位。

夏哈強調，上述行政命令已經生效，中央政府下一步將向國會提出立法草案，把查摩與克什米爾省分為三部分，成為中央直轄行政區。

根據印度人報（The Hindu）報導，晚間，印度政府提出的查摩與克什米爾省重組法案，獲得國會上院通過，切分查摩與克什米爾，其中拉達克劃為中央直屬行政區。

克什米爾居民多為穆斯林，1947年印巴分治後，巴基斯坦稍後派兵占領克什米爾，導致當時統治克什米爾的君主逃到印度求援，同意把克什米爾併入印度；印度派兵介入並占領部分克什米爾，印巴戰爭後雙方簽署停火協議於1949年生效，但也引發印巴70年來的主權紛爭；印度也在所占領地區設立查摩與克什米爾省。

在克什米爾併入印度之初，經過談判，印度中央政府與克什米爾政治領袖同意訂定憲法第370條，允許查省享有比印度其他各省更高獨立地位，除國防、外交與稅收外，可有自己專屬的省憲法，印度中央推行全國的法律也需要查省省議會同意。

另外，更重要的是印度其他各省人民不得移居查省置產和擔任公職，以維持當地穆斯林居多數的地位。

不過，在莫迪領導主張印度教至上的印度人民黨執政後，一直試圖把更多印度教徒移入查省，甚至在國會下院大選中提出，廢除讓查省擁有獨立地位的憲法第370條；今天更跳過國會多數同意的民主程序，以憲法第370條為臨時條款為由，以總統行政命令廢除。

為執行今天的動作，莫迪政府3日宣稱收到查摩與克什米爾省有「大規模恐怖攻擊情報」，向當地發布緊急命令，下令當地朝聖的印度教徒和大批觀光客離開，更增派超過萬名士兵的部隊進駐，封鎖整個查摩與克什米爾，切斷所有電信網路，限制居民出入、禁止集會，實施軍管及無限期停班停課。

接著，軍警又軟禁查摩與克什米爾省當地政治領袖或逮捕異議份子，也包括軟禁前省長省長莫夫蒂（Mehbooba Mufti）。

莫夫蒂今天凌晨推文說，查摩與克什米爾省在加入印度後獲得什麼？公路線上的另一個行政區？查省的特殊地位不是給予查省人民的禮物嗎？憲法第370條是由同一個國會保障的權利，也是由查省領袖與印度簽訂的合約，但今天這項合約被違背了。

莫夫蒂推文強調，這將對印度次大陸帶來災難性的後果，印度政府意圖很明顯，他們透過恐嚇人民來獲得查摩與克什米爾的領土，印度在克什米爾履行承諾上失敗了。

印度多個反對黨和領袖已紛紛對莫迪政府廢除憲法第370條公開譴責，一些分析也預測，莫迪政府此舉將惡化克什米爾緊張局勢及印巴間的緊張關係。

2047 的香港

提早下載多d甜甜防斷網無野睇

我地要有心理準備
中共癲起上嚟攬炒就係咁
唔係返屋企瞓教就冇事
逐家逐戶捉人

他朝香港又係咁。。。到時只有打內戰

呢張圖幾清楚
克什米爾9成半喺穆斯林
查謨有6成印度教
拉達克一半人彿教